\task{ Как изменится уровень воды в мировом океане, если все айсберги
  растают?  }

\task{ В цилиндрический сосуд с площадью основания
  $S = 100~\text{см}^2$ налит $1$~литр соленой воды плотности
  $\rho_1 = 1{,}15~\text{г/см}^3$. В этой воде плавает кусок льда из
  пресной воды массой $m = 1~\text{кг}$. Определите, как изменится
  уровень воды в сосуде, если половина льда растает. Считать, что при
  растворении соли в воде объем жидкости не изменяется.  }

\libproblem{lukashik-olymp(6-7)}{6.17}

\task{ Вагон поезда, движущегося со скоростью $36~\text{км/ч}$, был
  пробит пулей, летевшей перпендикулярно к движению поезда. Одно
  отверстие в стенках вагона смещено относительно другого на
  $3~\text{см}$. Ширина вагона~--- $2{,}7~\text{м}$. Какова скорость
  движения пули?  }

\task{ Когда мимо пристани проходил плот, в деревню, находящуюся на
  расстоянии $15~\text{км}$ от пристани, вниз по реке отправилась
  моторная лодка. Она дошла до деревни за $\frac{3}{4}$ часа и,
  повернув обратно, встретила плот на расстоянии $9$~км от
  деревни. Какова скорость течения реки и скорость лодки относительно
  воды?  }

\task{ Большой круг установлен в центре прямоугольного зала на уровне
  пола и равномерно вращается. Мальчик, часто подпрыгивая на одной
  ноге, пересекает круг в направлении диагонали зала. При этом на
  круге остается след ступни мальчика. Сплошной линией покажите
  траекторию движения мальчика относительно круга. Скорость мальчика
  (относительно земли) считать такой, что за то время, пока круг
  делает половину оборота, мальчик преодолевает путь, равный длине
  диаметра круга.  }

\task{ В момент, когда опоздавший пассажир вбежал на платформу, мимо
  него прошёл за время $t_1$ предпоследний вагон. Последний вагон
  прошёл мимо пассажира за время $t_2$. На сколько опоздал пассажир к
  отходу поезда? Поезд движется равноускоренно. Длина вагонов
  одинакова. }

\task{ Толстостенная лодка с вертикальными стенками и отверстием в дне
  достаточно долго свободно плавает в озере. Затем отверстие затыкают
  и потом внутрь лодки пускают плавать бревно. Повысится или понизится
  после этого уровень воды в лодке относительно уровня воды в озере?
}

\task{ Наблюдая за равномерно движущимся поездом, мальчик определил,
  что мимо начала железнодорожной платформы поезд двигался в течение
  времени $t_1 = 23~\text{c}$. Одновременно с этим его приятель
  установил, что мимо этой платформы поезд двигался в течение времени
  $t_2 = 39~\text{c}$. Измерив длину платформы, которая оказалась
  равной $l = 240~\text{м}$, мальчики определили скорость и длину
  поезда. Какие числовые значения этих физических величин получили
  мальчики?  }


\task{ Вес $P$ системы, состоящей из стакана с водой и пробкового
  шарика, измеряют в следующих пяти случаях.
  \begin{enumerate}[topsep = 0pt, itemsep = -1ex]
  \item Шарик свободно плавает в стакане (показания весов $P_1$).
  \item Шарик лежит на чашке весов рядом со стаканом ($P_2$).
  \item Шарик удерживается в полностью погруженном состоянии тонкой
    невесомой нитью, прикрепленной к дну стакана ($P_3$).
  \item Шарик удерживается в полностью погруженном состоянии тонкой
    невесомой спицей, закрепленной над стаканом ($P_4$).
  \item Шарик свободно всплывает ($P_5$).
  \end{enumerate}
  Расставьте показания весов в порядке их возрастания.  }
